梁凌杰逝世一年 今多區悼念 父：政權阻召死因庭

梁凌杰逝世一年 今多區悼念
父：政權阻召死因庭

【本報訊】一年前的今日，年僅35歲的梁凌杰以死相諫政府撤回《逃犯條例》，成為反送中運動首名犧牲的抗爭者。本報取得梁父錄音，訴說過去一年過得絕不容易，冀望展開死因研訊，追尋兒子墮樓當天有否遇過任何不公義的冷待，但「面對政權百般阻撓，我哋束手無策，但我哋唔會放棄」。時光荏苒，港人無忘記梁凌杰的犧牲，以白絲帶黑衣為記，相約在多區設壇，向梁獻花致意。

記者：李詠希 張雅婷

一年前的今日，身穿黃色雨衣的梁凌杰在太古廣場掛上標語橫額示威，最終墮樓身亡，成為運動首名犧牲的抗爭者。

梁父稱，兒子雖然已經離開，「思念一啲都無減退，同時為佢嘅崇高理念而自豪」。他至今仍希望為兒子取回公道，盼能展開死因研訊，「希望知道杰仔當天有冇得到應有嘅。。。。。。。。。。。。。。平、不公義、不為人知嘅冷待，正如呢一年警方冷待對我哋一樣」，他透露已將事件交律師處理。

據了解，代表梁父的律師曾多次向警方發信，要求對方提交調查報告，包括驗屍報告及相關紀錄，但警方一直沒回應，只確認已收到律師來信。

民陣秘書處今日會到梁凌杰墮樓的太古廣場外獻花。許頌明攝

梁凌杰逝世翌日，發動反送中大遊行的民陣稱共「200萬+1人」上街追究警暴，成為香港歷史上最多人參與的遊行。

民陣籲穿黑衣繫白絲帶

相關新聞：梁父錄音全文

警方回覆稱，已完成有關調查的詳細死因報告，稍後會提交死因裁判官及等候進一步指示是否。。。。。。。。。。。。。。。。按需要考慮是否作出跟進；司法機構指不評論個別個案。

梁凌杰逝世後翌日，觸發200萬名港人上街反對修例、追究警暴，成為香港歷史上最多人參與的遊行，人們當天行經事發地點太古廣場時，獻上白花致哀。發起當天遊行的民陣呼籲港人今天再穿黑衣、胸前繫白絲帶悼念梁凌杰，秘書處亦會到太古廣場外獻花，並在晚上9時，即梁凌杰墮樓一刻默哀。

警方早前曾詢問民陣可否不要公開提及悼。。。。。。。。。。。。。。。。。跟進，悼念將如期舉行。警方或會阻撓悼念活動，但他反問：「唔通乜都唔做？」他指，一年過去，為香港受傷入獄人數甚多，若連悼念也不可，他寧願被捕。他促請警方尊重白事，切勿干預。

旺角及屯門亦有區議員發起早上派發白絲帶街站、晚上於屯門公園入口設壇供市民向梁凌杰獻花致意。

盼年輕人「留住有用身軀」

學界方面，中學生連線呼籲各學校關注組在學校派發白絲帶給同學，讓同學返校佩戴。副主席阿恆表示，期望藉。。。。。。。。。。。。。。。。「曉明街中學聯盟」更加會安排早上在觀塘曉明街足球場悼念，聯盟已經預計會有藍絲挑釁及警察干預，呼籲參加者保持冷靜。

港人與梁凌杰擁抱同一理念抗爭，梁父看在眼內，亦感到心痛：「我同屋企人見到好多年輕人喺呢一年裏面，同杰仔一樣抱。。。。。。。。。。。。。。。。，睇住啲年輕人，感到好心痛同擔心，亦唔希望更多年輕人好似杰仔一樣，為呢個無希望嘅政權而受傷。」他盼年輕人能好好保護自己，「留住有用嘅身軀，行得更遠。」

好撚仆街 死因庭都唔畀

班泛民偽法治大狀去咗邊？

Push

9點搞咁遲

推
一年喇，梁烈士

永遠懷念

June 15, 2020
時革1周年：全球19國、市聯手支援香港
梁凌杰先生逝世一年 - 6.15全城黑衣白絲帶日
6p 金鐘:梁凌杰先生離世一年悼念會
7p 天水圍:毋忘義士遺志 銀座悼念活動
7p 屯門:悼念梁凌杰烈士

金鐘:梁凌杰先生離世一年悼念會
發起人:民間自發
*全城黑衫 白絲帶
地點:金鐘太古廣場
時間:下午6點

母忘義士遺志
銀座悼念活動
日期:2020年6月15日
時間:1900-2100
地點:銀座廣場
衣著:黑衣為記
天水連線

屯門:悼念梁凌杰烈士
發起人:民間自發
*現場會設壇供手足獻花致意
地點:屯門站屯門公園入口
時間:下午7點至晚上9點

秘書處亦會到太古廣場外獻花，並在晚上9時，即梁凌杰墮樓一刻默哀。